「引き渡し条例」巡り香港緊迫 反対掲げ大規模デモ

香港から中国に容疑者の引き渡しを可能にする条例の改正に対して大規模な反対デモが起きています。 香港は中国の一部ですが、「一国二制度」のもと、中国本土とは異なる司法制度があり、容疑者の引き渡し協定がありません。しかし、香港政府は12日に引き渡しを可能にする条例の改正案を提出する予定です。そのため、人々からは「中国に批判的な人物が不当に拘束され、本土へ引き渡される恐れがある」と反対の声が上がっています。 デモ参加者：「（条例が可決すれば）中国と香港は一つになってしまい、一国二制度ではなくなってしまう」「この条例は危険だわ」 デモには30万人の参加が見込まれていますが、香港政府は今月中の可決を目指しています。

香港人企出來

一緒反対